{
  "questions": [
    {
      "question": "Quel est le framework JavaScript le plus populaire ?",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quelle entreprise a inventé React ?",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quel est l'élément de base des applications React ?",
      "options": ["Composants", "Blocs", "Éléments", "Effets"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle la syntaxe utilisée pour décrire l'UI dans les composants React ?",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Comment les données circulent-elles naturellement dans les applications React ?",
      "options": [
        "Des parents vers les enfants",
        "Des enfants vers les parents",
        "Dans les deux sens",
        "Le développeur décide"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Comment passer des données à un composant enfant ?",
      "options": ["État", "Props", "PropTypes", "Paramètres"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quand utiliser un état dérivé ?",
      "options": [
        "Quand l'état ne doit pas déclencher un nouveau rendu",
        "Quand l'état peut être synchronisé avec un effet",
        "Quand l'état doit être accessible à tous les composants",
        "Quand l'état peut être calculé à partir d'une autre variable d'état"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce qui déclenche un nouveau rendu de l'UI dans React ?",
      "options": [
        "Exécution d'un effet",
        "Passage de props",
        "Mise à jour de l'état",
        "Ajout d'écouteurs d'événements aux éléments DOM"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Quand touche-t-on directement le DOM dans React ?",
      "options": [
        "Quand on doit écouter un événement",
        "Quand on doit changer l'UI",
        "Quand on doit ajouter des styles",
        "Presque jamais"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Dans quelle situation utilise-t-on une fonction de rappel pour mettre à jour l'état ?",
      "options": [
        "Quand la mise à jour est lente",
        "Quand l'état est très volumineux",
        "Pour des mises à jour plus rapides",
        "Quand le nouvel état dépend de l'état précédent"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Si on passe une fonction à useState, quand sera-t-elle appelée ?",
      "options": [
        "À chaque rendu",
        "À chaque mise à jour",
        "Seulement au rendu initial",
        "À la première mise à jour"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Quel hook utiliser pour une requête API au rendu initial ?",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quelles variables doivent être dans le tableau de dépendances de useEffect ?",
      "options": [
        "Aucune en général",
        "Toutes les variables d'état",
        "Tous les états et props référencés dans l'effet",
        "Variables nécessaires au nettoyage"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Un effet s'exécute toujours lors du rendu initial.",
      "options": [
        "Vrai",
        "Ça dépend du tableau de dépendances",
        "Faux",
        "Ça dépend du code dans l'effet"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Quand un effet s'exécute-t-il s'il n'a pas de tableau de dépendances ?",
      "options": [
        "Seulement au montage initial",
        "Seulement au démontage",
        "Lors du premier re-rendu",
        "À chaque re-rendu"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
